# réparer les vivants 

- le temporalité dans la vague 
plusieurs étapes avec des temps différents.
Dans le navigateur le temps on le prend pas on se fait écraser par la vague sans jamais la surfer, n est dans  un rouleau.

le mouvement et la vitesse les dresseront sur leur planche dans un rush 'adrenaline

suivre un rituel - préparation méthodique avant de rentrer dans l'eau
selection de la vague pargfaite : celle dont la crête sera haute sans être trop pointue, elle celle dont la volute s'ouvrira avec assez d'ampleur pour qu'ils y prennent place et qui durera jusqu'au bout , conservant en fin de course la force nécéssaire pour bouillonner les la grève.

Ensuite dans l'eau: 
LA falaise dressée en coupe sagittale lui désigne les strates du temps mais la où il se trouve le temps n'existe plus, il n'y a plus d'histoire, seul ce flot aléatoire qui le porte et tournoie.


la mer aspect: surface lente, lourde, ligneuse, une pâte basaltique.

son corps commence à ralentir 
une précision millimétré du geste pour s’insérer dans la vague
 
la vague: torsion de la matière ou le dedans s'éprouve plus vaste et plus profond encore que le dehors, elle est là à trentes mêtres, elle approche à vitesse constante, et brusquement, ... prend la vague de vitesse, 

take off: phase ultrarapide u le monde enier se concentre et se précipite
flash temporel ou il faut inhaler fort couper toute respiration et rassembler son corps

dans la vague: étirer l'espace, allonger le temps, jusqu'au bout bout de la course épuiser l'énergie de chaque atome de mer.

vertige horizontal, au ras du monde, 

La vague se déplie dans une temporalité trouble, lente ou rapide on ne sait pas, elle suspend chaque seconde une a une jusqu'à finir pulvrisée, amas organique sans plus de sens, et c'est incroyable, mais après avoir été tabassé par les cailloux dans le bouillon de la fin, Simon repart direct.

Le set de vague qui blinde sur eux depuis l'horizon, ranconnant leur corps ne laur laisse aucun répis.

animer par la terreur et le désir.




- **éxecution d'un programme**
    - le navigateur
        https://web.developpez.com/tutoriels/web/how-browsers-work/
    - moteur de rendu
      Nos navigateurs de références Firefox, Chrome et Safari sont construits sur deux moteurs de rendu. Firefox utilise Gecko un moteur « fait maison » de Mozilla. Safari et Chrome utilisent Webkit.
      WebKit est un moteur de rendu Open Source qui a commencé comme un moteur de plateforme Linux et a été modifié par Apple pour soutenir Mac et Windows. 
      https://web.developpez.com/tutoriels/web/how-browsers-work